Pesumaja tüli sai ettewõetud.
Lena Mähle astus ette ja kaebab, et 6 Septm. läinud tema P. Achtiga massina juure waatama, palju willu weel tulemas on. Peet Achtsiga öölnud: Wahetame ammetid, tule sina massina peale ja mina lähen kuiwatama. Tema wastanud: Seda sa ometi ei tee, sa saad jo siin rohkem palka. P. Achtsiga oolnud: Meie lähme P. Trossiga kuiwatama ja meie teeme selle töö kahekesi mis teie seal teete. Tema wastanud: Seda kauple sakstega kui tahad! - mis ütlemine see alati on, et üks teeb rohkem teine wähem. Meil seal on küll ka raske töö! Wähe aja pärast tulnud P. Achtsiga tema massina juure ja hakkanud temaga riidlema, miks tema olla öölnud et temal kerge töö on. Seda pole tema talle mitte aga öölnud? P. Achtsiga lükkanud teda seal wasto seina ja löönud ühe tugewa hoobi. Tema wiskanud käega wett ta peale et ta ära läheks. P. Achtsiga wiskanud temale märgi willu wastu pead ja ähwardanud et igawene wiha nende wahel peab olema. Ükskord ennem on P. Achtsiga Gustav Espakki tema peale lükkanud, tema kukkunud maha, ämber mis käes, jäänud külje alla ja tema on suurt häda saanud.
Liisu Pachtmanni on P. Achtsiga ükskord laua peale pannud, ise ta peal rõhunud ja kaua aega hullanud ja L. Pachtmann on kaua aega külje sees walu tunnud.
Liisu Kiiwer kallal on ta ükskord hullanud, nõnda et see üsna wäsinud olnud. L. Kiiwer talle saapaga pihta annud, et ta ära läinud.
Liisu Parasega niisama hullanud ja kuue ta selgas katki käristanud. See annud talle keppiga, et kepp katki läinud. Nõnda hullab ta seal alati wanainimestega.
Peet Achtsigu astus ette ja räägib wälja, et L. Mähle temale tulnud ettewiskama tema massina juures, et miks tema rohkem palka saab. Tema öölnud: Jo selle pärast et mull raskem töö on. Nii saanud nemad sõnutlema. L. Mähle massina juures on L. Mähle tema peale sülginud, tema lükkanud teda ja löönud ka ühe hoobi. M. Nõmm hakkanud tema kätte kinni ja waigistanud neid. L. Kiiwer, L. Pachtmann ja L. Parasega on tema nalja pärast hullanud. Need on temale ka hoopisid annud, tema pole sest wäljateinud, sest et tema oma koerusega seda ärateeninud. Töe pärast pole tema kellegise puutunud.
Madli Nõmm astus ette ja tunnistab, et L. Mähle läinud waatama, palju willu weel tulemas on. Seal P. Achtsiga Lena Mählele öölnud: Tule sina massina peale ja mina lähen kuiwatama. Nõnda naad töö ja palga pärast sänutlema hakkanud. P. Achtsiga tulnud L. Mähle massina juure ja lükkanud L. Mähle wastu seina. L. Mähle lükkanud teda ka et ta ära läheks. P. Achtsiga Löönud Lena Mählet ühe hoobi. Tema hakkanud ta kätte kinni et ta enam ei lööks. L. Mähle wiskanud käega wett ta peale. P. Achtsiga ja märgi willu L. Mähle peale. Et Lena Mähle ta peale sülginud, pole tema näinud.
Prido Tõkke tunnistab, et tema seal juures olnud. Saanud naad üksteist lükkanud, sülginud L. Mähle P. Achtsiga peale, siis P. Achtsiga L. Mählet löönud. L. Mähle wiskanud käega wett P. Achtsiga peale, P. Achtsiga märgi willu L. Mähle wasto pead.
An Samm astus ette ja tunnistab niisama kui Prido Tõkke.
Gustav Eespak astus ette ja tunnistab, et P. Achtsiga teda ükskord koerusega L. Mähle peale lükkanud, L. Mähle kukkunud maha, ämber jäänud külje alla.
Liisu Pachtmann astus ette ja tunnistab, et P. Achtsiga on ükskord halbimeelega temaga hullanud ja wasto laua sõrwa teda rõhunud, et temal kaks kuud aega külje sees kange walu olnud.
Liisu Kiiwer astus ette ja tunnistab, et P. Achtsiga mõni kord temaga hullanud. Tema annud talle saapaga mõned hoobid, sestsaadik jätnud teda rahule.
Liisu Paras astus ette ja tunnistab, et P. Achtsiga ükskord temaga hullanud. Tema tahtnud eest ära, üle walgewilla massina hüppata, P. Achtsiga pidanud teda kuuest kinni ja käristanud tema kuue lõhki. Tema annud talle keppiga et kepp katki läinud, siis jäänud ta rahule.
Suud suud wastu jääwad waidlema. Madli Nõmm räägib wälja nii kui L. Mähle. L. Mähle jääb kindlaks et tema P. Achtsiga peale ei ole sülginud. M. Nõmm pole seda ka mitte näinud. P. Achtsiga jääb kindlaks et L. Mähle tema peale on sülginud. P. Tõkke jääb kindlaks et L. Mähle ükskord ja An Samm, et ta kakskkord P. Achtsiga peale on sülginud.
Otsus: Et Peet Achtsiga L. Mählet on lükkanud ja löönud, selle süü eest maksab trahwi 2 rub. Et Lena Mähle P. Achtsiga peale on sülginud, selle eest maksab trahwi 50 Cop.
Seega sai kohtupääw lõpetud.
